［電動滑板車］討論POST 3.0

警告
香港玩電動滑板車係犯法!
香港玩電動滑板車係犯法!
香港玩電動滑板車係犯法!
本POST所有野純屬虛構,只設非學術性討論

近況
樓主跳撚左槽玩風火輪半年,返唔到轉頭

傳送門:
[電動滑板車]討論POST 1.0

[電動滑板車]討論POST 2.0

唔想睇文既伸手黨請答呢5個問題
1:有幾錢 (基本定位買到咩車)
2:行幾遠
3:想幾快
4:你幾重
5:車幾重
我地就可以幫到你

作者:LIHKG 歪理博士 2020-XX-XX
電動滑板車3.0

我自己既見解,可以參考下

頭盔:我唔會教你犯法,自行決定,我不負責,所有野純屬虛構,只設非學術性討論
1.0 簡單CONCEPT:
大車多數快,重同貴(~20-60KG)
電池越大,車身越重,行駛距離越遠
細車多數慢,輕同平(~6-14KG)
電池越細,車身越輕,行駛距離越短
細車:開機->左剎車,右比油
大車:開機->指撥/轉把比油,左右手剎/電剎

2.0 如何知道咩車FITUP自己?
先問自己5個問題
1:有幾錢 (基本定位買到咩車)
2:行幾遠
3:想幾快
4:你幾重
5:車幾重

定BUDGET->要求->簡車->買
例子1~5500蚊->快->HAODI 10.5吋 雙驅->買
例子2~2000蚊->代步->大非2 單驅->買

3.0 買車小TIPS:
1:買定個轉插(2腳轉3腳),因為多數車COME FROM大陸

2:唔想煩就香港買 (上 搵門市 / FB電動滑板車GP)
3:自體重100KG以上推薦雙驅電動滑板車(如果玩單驅就推薦1000W,雙驅就推薦500Wx2)
4:有冇地方擺都好撚緊要,望清楚自己屋企夠唔夠位擺
5:買車後你會發現好似差o的野,應該就係呢D
5.1: 車燈,車袋,頭盔,手套,手機架,喇叭,水樽架,防滑砂紙/貼紙,改BRAKE/電機/電量/偷輕/玩RGB

4.0 使用介紹/新車入手後注意:
電動滑板車姐係用電推動唔洗用腳推都行到既車.
識踩單車基本上一分鐘就上手,有o的唔識踩單車既CHING都輕鬆上手
細車通常左右手手柄各有一粒制,左剎車,右比油.,後碌會比多個腳剎你,有車頭大燈,有得較3個波速,有咪錶,有智能鎖車
叉電方面買車前買定個轉插(2腳轉3腳),好多插頭都係雙腳
叉既時間AROUND 4-20小時<-depends on你粒電既大細
買返黎後我建議頭三次要洗電,比d電訓醒
EG:叉完第一次後,用剩30-40%,再爆叉,爆叉頭三次

5.0 買既途徑:
1 淘寶 / AMAZON / EBAY / 京東 / 天貓
2 香港門市(上 搵門市
3 FB電動滑板車GP SELLER (包括全新/二手車)

5.1 淘寶買點運好?
搵唔計體積比既集運公司,只計純體重,有D集運公司好撚仆街,一計體積比條數就會貴3倍
EG:
集運A一架30KG左右既車到香港都係300蚊有找
集運B用體積比計30KG會變成70KG,個運費就會變成600幾蚊架喇
或者
同賣家DEAL用順豐直運到香港,運費要同賣家DEAL好,大概由(300RMB-1000RMB),呢個方法係最撚柒快到香港

6.0貨既來源:
95% 生產組裝FROM大陸,其他FROM韓國/美國等

7.0 保養問題:
大部份車香港現貨通常貴過淘寶,跟保養,要唔要保養就見仁見智(DAFEI大非 / NINEBOT ES2 / ES4 除外,香港買會比較平,價錢可以參考)
自行買都有保養,不過壞左就有D煩.有能力既,自己動手,無能力既,請你寄走,你有錢既,買多架啦維修門路少,搵到既手工可能又貴無保證,一切講人品

8.0 牌子天梯:
-----------渣渣-----------
Widewheel水星動力(聽講2代加固左)斷頭神器
中國仔 阿尔郎 慢
中國仔 Bremer 慢
-----------入門-----------
中國仔 大非 貓王
中國仔 小米 貓王
中國仔 JASION 電池容易壞,但抵玩
中國仔 NINEBOT 2018-19潮流公廁
中國仔 力霸 > JOYOR = KOON 外型一撚樣,避震一舨,抵玩 (力霸較快,打手多)
中國仔 SEALUP希洛普 大舊,重,容易有小問題
中國仔 帕芙络 不入流牌子
以色列仔Inokim
JACKHOT EJACK
美國仔 Minimotors-Speedway系列
中國仔 SPEEDUAL GRACE系列
-----------中階-----------
中國仔 UBGO 雙驅入門,輕鬆跑山跑街
中國仔 Haodi 雙驅入門,輕鬆跑山跑街
中國仔 達孚 雙驅中門,輕鬆跑山跑街,馬力較大,損耗率較高,C夾車頭好容易爆開
中國仔 蘇霸Zapcool 雙驅中門,馬力較大,損耗率較高,車身紙做,好容易變形
中國仔 旅行者 雙驅中門,馬力較大
-----------高階-----------
韓國仔 Weped,外型行先打飛機一流!

中國仔 BPM 外型99%似WEPED,唔好問我點解

中國仔 JER CUSTOM廠,單臂車碌賣點,實測真係有人會單手玩

中國仔 SPEEDUAL ZERO系列 平民高階車,係重左D

美國仔 Minimotors-Dualtron系列
DTX DTT DTU DTS DTE 2020年出左二代,全UPGRADE 到72V,快左,DTSTORM更設有快拆電池

美國仔 RION系列 超級跑車, 不過電量細

9.0 Q&A:
1 點玩架?成個流程: 開機->比油->
2 街邊踩係咪犯法?YES
3 點解街邊踩係犯法?因為街邊踩電動滑板車係要有牌先比
4 點解唔去考牌?因為運輸署未有呢隻牌考
5 有興趣想踩但又驚犯法點算? 驚就....
6 撞到人點算?SO SORRY
7 撞到差佬點算?BE HAPPY(2020年死尻硬)
8 遇到差佬會點?佢選擇性捉你唔捉你(2020年死尻硬)
9 遇到差佬點做好?落車推車扮手推車對住佢會心微笑(2020年死尻硬) / 衝呀!!!!(推薦)
10 點解推薦 衝呀!!!! ? 1捉唔捉到都係罰一樣既野 2你仲問?(2020年死尻硬)
11 比差佬捉到有咩後果? 罰錢,充公你架車,玩你條JJ(2020年死尻硬)
12 有興趣想踩但又驚無左架車點算? 驚就....(2020年死尻硬)
13 踩時要注意D咩? 保持行車距離,方為大C FU,自己返去重溫廣告啦
14 通常壞咩?電池打柴 / 光頭車胎
15 有冇位坐?簡車時自己注意有冇座位送
16 電池買幾大好?睇你想踩到幾遠
17 我好撚肥點算? 100KG以上推薦雙驅電動車,單驅會好慢
18 無位擺點算? 有冇地方擺都好撚緊要,無位真係好慘

10.0 樓主經歷
1 轉彎記得收油慢慢過
樓主懶醒
以為自己渣緊電單車可以KNEE痴地咁過彎,之後我第一日玩就炒左車,車花哂外,個人都花哂,唔好做傻事
2 路口位打醒二十分精神

樓主之前係工廠區返工,必定經過大小不同既貨車出入口,有好幾次都係無留意或者超想返屋企,差d比架貨車撞撚死卷入車底.我無死係因為個司機渣得慢同埋樓主反應快
3 發現差佬

但差佬無發現我,所以武士(2020年死尻硬)
以前見到差佬我都會落車推車比下FACE佢,依加?我大聲屌你老母開車走啦(2020年死尻硬)(2020年死尻硬)(2020年死尻硬)(2020年死尻硬)(2020年死尻硬)
4 實心胎洩撚哂點算
自己刻d 紋路又一條good man
5 電池無電

好撚老尷,明明你渣緊架電動車,但你用隻腳推,幾撚柒,所以買車時最好買大舊少少既電.
6 路上零意外,香港人人愛呀
唔好逆線行車又唔睇路,害死人又害死自己

11.0 想買NINEBOT ES2 既TIPS:
你可以買ES2試下上唔上到斜,如果上唔到就買粒NINEBOT外置電(1000HKD)左右

ES2=24XX
ES2 +外置電=ES4
ES4=33XX
買左外置電會行快少少,上斜再有少少力
去睇下有邊間鋪方便你

12.0連登電板/單輪/滑板/單車圍爐取暖TG GP
@lihkges

多謝你睇到最後

美國仔 Currus NF

聽講話會規範化

樓主轉會，滑板界冇喇

限速限電，無得玩

實在爽過頭

規範咗，黑警都唔會理咁多架啦，見你架車唔係揸咁快就算。

到時單車徑都set roadblock

係感覺上板車會安全D
可以換重心腳而且有物埋剎車

無錯，風火輪故障就係咁先

淨係講你行緊直線 旁邊條盲西打橫行撞埋你度 板車未必有事 單輪就實仆街 香港太多盲西/手機撚 屌佢老母 啱啱先天橋4個叉婆行晒雙線單車路 我bi佢地 一個讓左路咁我繼續行啦 屌另一個又冇啦啦打斜向左行過黎 即刻扭個s字避左佢
單輪唔似板車 預到盲撚反應唔切就等抄 板車有盲撚撞埋黎可以由佢撞到仆街死

樓主
6000筆直
可以買到咩靚車車

豪dee
ubgo
inokim

你bi佢地如果玩野專登撞你再扮傷，有排你煩

我知 所以遇著呢d人好撚無奈

韓十點睇

唔錯

冇人推

無人玩板了

落車推都會被拉...

車OK，但香港所謂UBGO代理，一年保養期內壞咗都係比錢整。自己考慮邊度買車。

合法左啦

玩家無得玩

要許可證先可試車，將來合法咗使唔使考牌

有冇人有onewheel?
有既介唔介意講下點買點運，黎緊有興趣買番部

知唔知俾狗咬左會罰幾多好奇一問 上網得最高罰款

好似話會收車？

電動滑板車、電動平衡車或俗稱「風火輪」的電動單輪車等電動可移動工具，日漸普及，在香港亦不時可見。惟在現行法例下，於公眾場所使用該等工具均屬違法，政府遂於今年中，探討如何合法試用電動可移動工具。
運輸署近日正式公布實地試用計劃，市民登記後，可於科學園白石角海濱長廊旁單車徑，或將軍澳海濱公園旁單車徑，試用電動可移動工具，以收集經驗推動日後立法工作。不過，登記者試行單車徑計劃參加者，需持正式私家車或電單車駕駛執照，並有至少一年的電動可移動工具使用經驗。參與科學園一帶單車徑試驗的報名日期已屆滿；不過如欲參與將軍澳海濱公園單車徑的實地試驗，市民仍可於11月20日或之前報名。
香港便攜式電動車總會表示，使用電動可移動工具人士，本身未必希望駕駛車輛，並非必定有駕駛執照。惟運輸署今次試驗計劃，需購買「第三者風險保險」，加上現時屬試驗階段，理解需有較嚴格要求，希望日後修改相關法例後，可更靈活使用同類工具。

邊個諗出黎，當部電動滑板車汽車咁要出牌

某啲傻閪

有無滑板介紹，想細細部代步，行到10km都夠

grace8

好正
但四個碌加塊板成萬幾蚊好撚貴

想知es2歐版同國行有咩分別？上price睇好似國行貴啲？

轆細又無力，平地玩下好，唔好諗行斜路

做伸手黨先腸油

1:有幾錢 Under 3K
2:行幾遠 每日行10公里內
3:想幾快 無所謂,但希望佢夠力上斜 每日有2公里左右既斜路
4:你幾重 100KG
5:車幾重 都無所謂 但希望慳位D
我地就可以幫到你

無留意細車

二手v8
要平又負重勁得風火輪

驚自己"輪盡" 踩唔黎風火輪, 如果我要滑板車個類要去到幾錢先岩我?

雙驅電動滑板車

1516緊主要係pussy驚俾狗咬

咁建議唔好買住，等合法先

我都係

大東北人出火車站仲要必經狗屋

其實經狗屋無事 捉呢啲狗會無喇喇轉角位彈出黎

es2 開唔到機
懷疑舊電壞 有冇得整

有，不過買部新仲抵

es2 避震有冇得改/執，依家行咩路都震到過山車咁

無

香港小米2千幾個部抵玩嗎？
見佢香港可以保養好似幾好

垃圾

力霸
大非2
SPEEDUAL GRACE8910

樓主有無懶人link 可以買
淘寶搵唔到呢3款

香港有代理,FACEBOOK搵下
electric scooter max
top wheel

唔該 樓主

想問下係咪唔帶得上巴士同地鐵

得
試過

廢事重同驚犯法
有冇非電動既推介?
迪卡儂果部TOWN 7XL得唔得

單車啦

最近都想買呢架 聽日過迪卡儂睇下先

單車係好但屋企細，擺街污糟又俾人搞。停車場離屋企遠，想買嚟代下步。

有迷你單車

呢部dualtron storm買唔買得過？
但係三萬幾又好似貴咗少少

巴打去望下14-16寸摺車啦
摺埋個size擺落檯底都得

睇過Dahon k3都幾正不過周圍都冇貨

電板合法化都唔知要等到幾時

電板車我睇左成年，想買黎駁腳
但成日覺得d電好易死

K3炒到貴哂，我個人覺得大行唔值呢個價
如果屋企抽到少少位出黎就細摺車好d

買佢有冇咩原因，佢既設計方便屋企有樓梯既人可以唔洗搬得咁辛苦

外型靚仔 夠快

你個人重唔重

唔重唔輕

就呢部啦,出車又唔會撞款

少貴
俾咬會好肉赤

架車唔會充公,告尻你罰你姐

會充公㗎
之前個fd就係咁樣冇咗架DT

我收到消息果啲都係扣查，上庭判完會比返你

想搵架路程短，夠力上斜，可以摺得好細既，有咩推薦？

力霸

想買比小朋友 二千筆直內 唔洗快 安全就得

有冇CHING玩開電滑板(非滑板車)可以分享下?

小米1s 得唔得？

其實有咩好玩？

rubbish

因為奶共定渣?

性能差
model舊

👍

Ninebot t15 air 如何？

阿爾朗垃圾,用左一年,右手粒制爆開左,比唔到油

想買部代步，又驚比狗捉
筆直3000-4000有冇咩選擇，同埋想問下玩果陣行人路你地會照踩定推車？

正常

算啦唔好勉強，踩單車

有無人玩開單輪？
想跟人出去玩下

你踩咩

岩岩買左架rs

正
你同邊個買架，搵佢介紹下啲輪友比你

全新架 係某寶買
之前果架16x

淘輪，香港有行貨

睇過個價錢 差幾千喎